野豬為患議員倡引天敵

近年香港野豬為患，東網今日(10日)獨家報道，漁護署正考慮「重開殺戒」安排野豬狩獵行動。有行政會議成員兼立法會議員今早要求政府積極處理問題，並建議引入野豬天敵，惟政府僅稱待漁農自然護理署完成研究後，再到立法會相關事務委員會交代。

該議員指出，過往野豬都是在鄉郊出沒，但自停止狩獵後，野豬出沒或滋擾個案由2013年的293宗，急升至2017年的738宗，而他亦有備存多條拍下野豬出沒的短片，其中有小朋友被撞倒，認為問題已威脅到市民人身安全。他更擔心野豬感染非洲豬瘟後，再傳染到本地豬場，情況不堪設想，促當局積極處理野豬問題。

政府承認近日有較多野豬出沒，早前已要求漁護署全面檢視各區的野豬問題，強調當局十分關心此議題，希望署方可制訂整套方案，並盡快到立法會作出交代。

該議員續指，漁護署決定叫停狩獵，再以避孕及放回的方法管理成效不彰，建議引入野豬天敵。政府則稱，需待漁護署專家研究後再向議員交代。

野豬既天敵係咩？獅子？

野豬嘅天敵 支那人

蝗蟲
可能係想增加單程證配額，每日300個gogogo

有能力攻擊野豬既動物, 一樣有能力攻擊人

人狩獵就唔人道
引入動物殺野豬就隔左浸,唔關人事

食野味既支那人

老虎定係鱷魚？

引入更多支那人來食野味

有幾on9 先會引入天敵。。。

引入非洲豬瘟

當野豬天敵滋擾個案急升時
又再引入野豬天敵既天敵
當野豬天敵既天敵滋擾個案急升時
又再引入野豬天敵既天敵既天敵
當野豬天敵既天敵既天敵滋擾個案急升時
又再引入野豬天敵既天敵既天敵既天敵
當野豬天敵既天敵既天敵既天敵滋擾個案急升時
又再...

咁究竟野豬既天敵係咩呀

黎緊豬年攪啲咁既野

「有行政會議成員兼立法會議員」

個白痴唔敢開自己名

大陸人 -> 背脊向天食野->野豬GG
引入大陸人

天敵解決完野豬 咁d 天敵又點搞

係邊個on9

引入野豬天敵????你係引入下面呢D我又想睇下喎

Predators

Piglets are vulnerable to attack from medium-sized felids like lynx, jungle cats and snow leopards and other carnivorans like brown bears and yellow-throated martens.

The grey wolf is the main predator of wild boar throughout most of its range. A single wolf can kill around 50 to 80 boars of differing ages in one year.[3] In Italy[51] and Belarus' Belovezhskaya Pushcha National Park, boars are the wolf's primary prey, despite an abundance of alternative, less powerful ungulates.[51] Wolves are particularly threatening during the winter, when deep snow impedes the boars' movements. In the Baltic regions, heavy snowfall can allow wolves to eliminate boars from an area almost completely. Wolves primarily target piglets and subadults, and only rarely attack adult sows. Adult males are usually avoided entirely.[3] Dholes may also prey on boars, to the point of keeping their numbers down in northwestern Bhutan, despite there being many more cattle in the area.

Leopards are predators of wild boar in the Caucasus, Transcaucasia, the Russian Far East, India, China,[53] and Iran. In most areas, boars constitute only a small part of the leopard's diet. However, in Iran's Sarigol National Park, boars are the second most frequently targeted prey species after mouflon, though adult individuals are generally avoided, as they are above the leopard's preferred weight range of 10–40 kg (22–88 lb).[54] This dependence on wild boar is largely due in part to the local leopard subspecies' large size.[55]

Boars of all ages were once the primary prey of tigers in Transcaucasia, Kazakhstan, Middle Asia and the Far East up until the late 19th century. In modern times, tiger numbers are too low to have a limiting effect on boar populations. A single tiger can systematically destroy an entire sounder by preying on its members one by one, before moving on to another herd. Tigers have been noted to chase boars for longer distances than with other prey. In two rare cases, boars were reported to gore a small tiger and a tigress to death in self-defense.[56] In the Amur region, wild boars are one of the two most important prey species for tigers alongside the Manchurian wapiti, with the two species collectively comprising roughly 80% of the felid's prey.[57] In Sikhote Alin, a tiger can kill 30–34 boars a year.[9] Studies of tigers in India indicate that boars are usually secondary in preference to various cervids and bovids,[58] though when boars are targeted, healthy adults are caught more frequently than young and sick specimens.[59]

On the islands of Komodo, Rinca, and Flores, the boar's main predator is the Komodo dragon.

比佢地上公屋

野豬唔好食 d 肉好難趙

野豬可以壯陽 完

食野味

你個名

建議引入議員天敵

狼

村民

+340 food

中國人

同大陸人講食完會壯陽 五年內應該會絕種 0成本

呢個post真係要留名

點解香港話事果班咁多弱智

引入完支那人 之後就再冇天敵克制到佢地

要傳染非州豬瘟係都驚中國豬先啦
幾時輪到野豬 on9

同支那人講野豬好補
唔洗3個月啲大陸團幫手搞掂哂
香港野港絕種添啊

人都多啦又唔見佢話引入天敵

講呢樣野個條友係咪無做過research無用過腦
以為講天敵兩個字就好多人buy
真係想知邊個議員咁醒目

以前玩唔識搵人圍佢成日俾佢殺左一兩個村民

叫大灣區kol 鳩假期宣傳野豬bbq
實大把天敵出現

鄉議局劉業強在答問大會上指近年野豬問題肆虐，甚至影響市民安全，同時擔心野豬感染非洲豬瘟，成為傳播豬瘟媒界。

特首林鄭月娥回應時指，多了野豬出沒是事實，她已要求漁護署檢視有關問題，不排除署方或會重新做狩獵工作。她希望署方檢視後，能找到解決方案，包括教育市民勿餵野豬。

劉業強續指，自從漁護署停止狩獵改以避孕方法去控制野豬數目後，按現時的情況去看，顯示成效不彰，他希望能恢復狩獵及引入野豬天敵。林鄭月娥指，有決定前，要先讓漁護署的專家作研究。

咩年代
仲要用天敵先剋制到?
係咪咁原始
到時天敵又太多
又要搵野剋佢....
成條食物鏈比你搬黎香港玩

打獵合法化

有時諗係咪入職條件黎

搵班獵人去有無得諗

野豬好撚補，好細個食完考試得100分

支那人

傳d偽科學出去，話野豬抗癌，壯陽，半年後唔會再有豬患

野豬大改造

華南虎

搵人去殺咪得囉。

支那蝗？

獅子山森林化

反而想知道 民賤聯天敵係乜！

引入老虎

正呀
支持引入老虎

金山啲馬騮就係引入黎對付毒果實，依家多到落埋市區搵食

為見成效 建議放幾隻野猪同天敵老虎入立法會試下先

豬籠草？

快啲傳出去話食野豬可以抗癌
三日之內香港咩野豬都見唔到

係時候引入埋馬騮天敵

啲野豬比啲「有心人」餵到勁撚大隻 又唔驚人 成日摷垃圾桶啲野食 快啲捉晒佢地仲好

仆街 入黎想講引入支那人
巴打所見略同

每日入緊150個中國人

每日都唔知有無150隻野豬出世

支畜
地球所有物種嘅天敵

香港好耐以前咪有華南虎
打死晒啦
依家仲可以食到野豬嘅 得返緬甸蟒
但都成日比人打死車死

叫鉅記過嚟 足去燒豬肉乾

開放返D打獵牌仲好啦
拎住枝AR-15去射野豬都爽

佢個腦裝屎架

癡撚線

引入非洲豬瘟殺野豬

支持引入獅子

肯定係建制派

行政會議

個feel像黃國健

咁撚on9

獅子山有獅子

又要出篇文 香港秘寶 壯陽山豬

老鼠唔滅，馬騮咁多唔搞

野豬好閪補架

支持引入老虎豺狼

野豬- 老虎
老鼠- 黃鼠狼
馬騮- 豹 獅 黑猩猩 鱷魚
到時係香港都有得搞safari

講之前有無用過腦？

DLLMCH食野豬好𨶙保身

支那人天敵係咩 麻煩港府多多引入

漁農處搵人捉野豬或者開放打獵牌啦

想知野豬嘅天敵係咩

野豬壯陽

美國人 俄羅斯人

係邊位行政會議成員兼立法會議員提出引入天敵？！

放d老虎獅子上山食野豬，又可以睇老虎打獅子
吸引旅客

好得意，可唔可以湊番屋企當寵物

利申，屋企間房成千尺

之後咪殺撚埋啲天敵

DKLM 呢個政府真係好撚on9

動物撚全面進場

所有動物既天敵咪係人囉.
一係殺晒全部人, 一係就殺晒全部動物

引天敵，咁將來行山係咪要著轟龍裝呀

喺微博講食野豬強身健體延年益壽
半年內絕種

牆都撞穿你

支持香港引入獅子老虎豹

引入天敵，咁個天敵又搵咩克制啊
剋到成年野豬嘅動物肯定有一定殺傷力，到時只會更麻煩

未入泥已經想問係咪 蝗

想知邊個議員咁叻仔又唔開佢名

除左老虎同狼仲有咩天敵？
如果冇
咁係咪要引入佢地？
咁咪仲衰過被野豬襲擊？
有冇腦

淨係知警嘅天敵係野豬

獅子？

支那人

所到之處
必寸草不生

每日150個架啦喎

引入左好多年啦 支那人

開名啦, 好想知係邊位議員咁撚ON9

自由黨主席及立法會議員（飲食界） 張宇人 2017年7月1日－ 現任非官守議員
經民聯副主席及立法會議員（商界（第一）） 林健鋒 2017年7月1日－ 現任非官守議員
立法會議員（商界（第二））及港區全國人大代表 廖長江 2017年7月1日－ 現任非官守議員
新民黨主席及立法會議員（香港島） 葉劉淑儀 2017年7月1日－ 現任非官守議員
工聯會副會長、立法會議員（九龍東） 黃國健 2017年7月1日－ 現任非官守議員
經民聯副主席、立法會議員（鄉議局）及鄉議局主席 劉業強 2017年7月1日－ 現任非官守議員
民建聯副主席及立法會議員（香港島） 張國鈞 2017年7月1日－ 現任非官守議員

投訴係人整岀黎 你整一萬個都得架啦

呢位打工仔公敵 廚餘都唔配

我好認真想知到底個仆街係邊個

每日150個都唔夠？

放得落口嘅野嘅天敵 支那人